#### Элементы кэша и зависимости между ними
 

*Название кэша* - уникальное имя, идентифицирующее данный тип кэша. При построении ключа кэширования к имени добавляется уникальный идентификатор пользователя и ряд статических префиксов.

*Элемент кэша* -  порция данных в текстовом, обычно в json-формате.  Но может содержать произвольный массив данных (STRING в Redis binary safe!). 

Элементы кэша могут быть персонализированные(относящиеся к конкретному пользователю) или общими. 

*Зависимость* - необходимость инвалидации некоторых других кэшей  данного пользователя. 

Для хранения справочников зависимостей используются отдельные контейнеры, реализованные в виде элементов типа SET для каждого типа кэша. 

 


#### Структура ключей
 

**dict:dep:\<name>** (тип данных SET в Redis) - справочник, представляющий множества имен кэшей, которые необходимо инвалидировать в случае инвалидации целевого кэша, где

\<name> - название кэша, который был изменен

**elem:\<name>:\<uid>** (тип данных HASH в Redis) - элемент кэширования с опциональной персонализацией

где <name> - название кэша

**\<uid>** - опциональный параметр для персонализированных элементов кэширования - идентификатор пользователя

Каждый элемент является ассоциативным массивом(HASH / MAP), имеющий 4 элемента:

**data** - кэшируемые данные

**created_at** - дата создания в формате UNIXTIME

**hit_count** - количество обращений к элементу

**last_hit** - дата последнего обращения (необходима для алгоритма асинхронного garbage collector)

**expires_at** - дата, до которой действителен данный кэш

 


#### Структура классов библиотеки

Библиотека включает в себя 4 класса:

**CacheManager** - высокоуровневая оболочка, реализующая логики кэширования и инвалидации, создания имен ключей и другие операции.

**CacheDriver** - абстрактный класс, представляющий собой интерфейс для реализации низкоуровневых операций с конкретной системой хранения кэшей

**RedisCacheDriver** - наследник CacheDriver, реализующий операции кэширования на базе библиотеки phpredis.

**CacheElemVO** - класс, реализующий паттерн ValueObject для обмена данными между подсистемами библиотеки

 


#### Примеры использования

*Создание экземпляра CacheManager* 

>$cmInstance = new CacheManager(new RedisCacheDriver('test:', '127.0.0.1',''));

 

*Создание 100000 персонализированных кэш-элементов с использованием экземпляра CacheElemVO*

>$vo1 = new CacheElemVO();
>
>for($i = 0;$i<100000;$i++){
>
>   $vo1->setName("simpl".$i);
>
>    $vo1->setUid(1000+$i);
>
>    $vo1->setCacheData('y1213ertyer'.$i);
>
>    $vo1->setExpired(time() + 86400);
>
>    $cmInstance->set($vo);
>
>}

 

*Получение закэшированного элемента*

>$vo2 = new CacheElemVO();
>
>$vo2->setName("simpl10000”);
>
>$vo2->setUid(11000);
>
>$data = $cmInstance->get($vo2);

 

*Добавление зависимости*

>$v3 = new CacheElemVO();
>
>$v3->setName("simp534534");
>
>$cmInstance->setDependency($vo, $v1);

 

*Запуск асинхронного инвалидатора*

>$cmInstance->invalidateByTime(CacheManager::KEY_ELEM_PREFIX.
>                               CacheManager::KEY_DIVIDER.'*'
>                                ;)
